火星疑發現有生物存在，NASA 好奇號影到有雀仔飛過！

宇宙中是否還有其他生物，一直是人類研究的目標，美國國家航空暨太空總署也派出好奇號（Curiosity），探測火星氣候及地質，希望能發現生物。日前一名業餘UFO觀察家在研究NASA拍的照片時，發現火星天空上竟出現一個詭異黑點，模樣像是一隻飛翔的鳥，讓專家們直呼不可思議。

根據《express》報導，幽浮專家華林（Scott C Waring）日前在部落格寫下「這驚人一幕是伊拉佐斯塔(Marcelo Irazusta)發現的，火星上空好像有一隻鳥飛過，上週被好奇號(Curiosity Rover)拍下」，而這張驚人照片為編號SOL 2446，華林認為這可能是一艘飛碟，但也提出質疑「它看起來很像一隻飛上空的老鷹」。

華林認為，假若此照為真，其一就是火星上真的有生物，要不然就是這張照並非於火星拍攝，而是在地球上一個與火星相似的地方，例如加拿大的德文島(Devon Island），「德文島是一座荒涼的無人島嶼，美國宇航局已多次前往，在地球上類似火星的環境中測試火星檢測車」，因此又被科學家稱為「地球上的火星」。

不過也有人指出，這個黑點可以確定並非鏡頭污漬，但有可能是宇宙線(又稱為宇宙射線)，或是由太陽光反射造成，而宇宙射線是太空中帶電高能次原子粒子，佈滿於宇宙間，由於地球有大氣層保護，因此才免於遭宇宙射線轟擊，而火星上的大氣層稀薄，因此對於宇宙輻射並沒有防護力。

黑點呢？

可能有都唔定，雖然機會微

火星凍地球少少，有大氣層
探測到有冰